國際報告指「普教中」學生閱讀力較低分 楊潤雄：無關教學語言

國際教育成績評估協會「全球學生閱讀能力進展研究」顯示，「普教中（普通話教授中文）」學生閱讀平均分，較非「普教中」學生低。教育局長楊潤雄認為，學生閱讀表現與學校是否採用普通話作為教學語言，沒有明顯關連。

2016年「全球學生閱讀能力進展研究」，調查全港139間小學、超過3,000名小四學生，發現學校以普通話作授課語言的學生，閱讀平均分比非普通話授課學生低，反映「普教中」不代表可以提升學生閱讀能力。

熱血公民鄭松泰在立法會大會，問教育局會否檢討「普教中」遠程目標。教育局長楊潤雄書面回覆，無論「普教中」或「廣教中（廣東話教中文）」，均能提升學生中文閱讀能力，認為學生閱讀表現，與學校是否採用普通話作為中文教學語言，無明顯關連。

楊潤雄表示，教育局會繼續在教授中文方面，向學校提供協助、專業培訓等。

他另提到，語常會2008/2009學年推出為期6年、協助中小學推行「普教中」計劃；最近5年，有40所中小學參與計劃（2013/2014學年為計劃最後一年），相關開支約1,400萬元。

今次呢個幾時死老母

咁都仲有得拗

教育局長楊潤雄書面回覆，無論「普教中」或「廣教中（廣東話教中文）」，均能提升學生中文閱讀能力

原來一開始鳩吹會有改善，但依家咁講即屎忽痕做樣無分別既野

唔講政治任務都無人信啦

點會無影響
細細個老師已經教廣東話同書面語
但而家係無教學生分北京話同書面語

既然一樣，咁仲要普教中黎做咩？

所以唯一結論係：

「普教中」真正目的係消滅粵文化

鬼拍後尾枕

教育局長楊潤雄認為，學生閱讀表現與學校是否採用普通話作為教學語言，沒有明顯關連。

有明顯關係係就仆咗街啦

普教中同非普教中都有助提升閱讀表現，屌你有擺時間落去就點都會提升嫁啦，依家講緊邊樣有效啲，如果證明唔到普教中更有效咁你班弱智政府官即係鳩做啦

浪費納稅人金錢呀你地班友

依家超過一半中小學用普教中

港語學好似話 > 60%
十分大鑊

班教畜係精英班用蝗語教

搞到班細路以為蝗語係高等語言

好CLS

殖民統治

「不要普教中」

根本就係政治任務黎

要推就話我手寫我口 到有結果出黎就話同教學言語無關係

我屌你老母

中文成績有數據睇係差左
淨係識拎學生黎玩